［割席］傳國資委研究中心文件批中興︰愚蠢和被動，恐拖累其它央企

據《新浪》引述一份國資委研究中心、題為《中興通訊遭遇美國制裁事件的分析和反思》 的文件指，在中興通訊（0763）遭美制裁的事件中，「中興通訊公司一系列應對都十分愚蠢和被動」，而且對自身及其他央企都可能帶來高危影響，又指中國很多企業都在為中興的「短視和無誠信經營付出慘痛代價，我國外交布局和國家形象也不可避免地受到影響。」

據報導指， 由於中國通訊行業高度依賴美國芯片，加上中興是內地最大國有控股通信設備上市公司，事件對中興本身及行業都帶來諸多影響，對其他央企也必然帶來系列影響。雖然有人指責美國對中國實施技術封鎖，又或熱血地認為是中國芯片走向國產化的催化劑及機會等，但需認清中資企業與世界一流企業的差距及短板，堅持獨立自主及改革開放。

研究文件講述中興被美制裁因由，包括中興違反美國限制向伊朗、朝鮮等國出售美國技術的制裁條款﹔以及在處分從事違法行為的員工上，美國商務部公告指其不但無處份該批員工，還發給全額獎金，卻向美商務部指稱已處分員工，被美國商務部長羅斯指為「被抓住時說謊，在緩刑時說謊，在觀察期時又說謊 」。

該文件形容，中興一系列應對都十分愚蠢和被動， 美國制裁對中興自身及其他央企都可能帶來高危影響，而在美國對中興下禁令後，連英國國家網絡安全中心也發出新警告，建議電信行業不要使用來自中興的設備和服務。外界又認為繼中興後，華為將成下一個被盯目標，指「華為目前很擔心之前已經談好的運營商合作，很可能在美國政府的一聲令下，說黃就黃了」。

另外，美對中興的制裁可能延伸至中興或關聯企業，上下游企業亦可能被波及，甚至殃及行業內所有企業，國內很多企業都在為中興通訊公司的短視和無誠信經營付出慘痛代價，中國外交布局和國家形象也不可避免地受到影響。

忍辱負重，割蓆

說好了的還有党呢？

屌，上午見佢夾止咗賺

用完即棄

好快中興班高層就被消失

中國政府第一時間送你上刑台

又贏

來，2.0.....3.0......4.0

Condom

中國將成最大贏家

分析和反思 支那都識架咩

講緊2018

咁睇好可能清盤
港奸所俾佢無限期停牌⋯
買咗既有心理準備total loss

人唔笑 狗都吠

賣野去伊朗喎, 公司自己有能力去做? 同敢做? 割遮姐

割席即係迫人做污點證人姐

voluntary winding up

大難臨頭各自飛是常識吧

冇皇家頂 佢應該唔敢做
硬食咗隻死貓

何志平

無北京揸主意，有種運呢D野去伊朗，
揾鬼信

黑社會叫啲o靚頂包都識俾返安家費人地啦

又一個避孕套

果唔敢炒果35人咪共產黨D人黎, 呢D安家費就要畀

中興? 咩黎? 有叫你做咩?

中國外交布局和國家形象也不可避免地受到影響。

乜支那仲覺得佢地仲有形象嫁咩

夢翁話中興高層講中興俾商務部累死,睇怕賣俾伊朗係中共決定,中興冇得唔聽order,最後硬食,依家哽死

我們都是中興人

全部中國大公司都係中共管啦， 無中共照邊會做到咁大，中興唔好扮無辜

分分鐘中興自己都唔想做 比北京夾佢去迫佢做伊朗生意

原來係向朋友亮劍

上面叫你運，你都要運得醒d先得㗎

搵個猶太人做中介，但想要賣比伊朗

到衰咗喇，反省過索性自己友做埋中介一條龍食哂條水

再衰埋喇，搵個律師諗住卸哂膊比佢啦，搵着個FBI間諜

死蠢到咁，國家點敢派任務比你呀阿七

屌！

無事時，你是中國人！

出事了，你要對自己所作所為負責！

何中興

終於承認華為係央企

佢地習慣玩威迫

中國外交布局和國家形象也不可避免地受到影響。中國或成為最大贏家。

agger，唔係中共你邊有發展到咁大規模，賺咁多錢呀？

口交部仲未回應

condom 係咁用

送貨個個人死硬！

講少，華為搵皮具公司送電子零件
肥過肥仔水
就算仆街都唔會係送貨個個
睇中興情況，衰嘅永遠係底層

叫得你偷運就醒少少啦
偷呀，偷都偷得你咁揚
而家仲要黃埋，燒埋上阿公度
你叫阿公以後有大茶飯仲點敢預你呀

冇啦，何志平二號